# Основы Apache Kafka

## Что это?

Kafka - это сервис очередей, такие как RabbitMQ и Amazon SQS. Часто используется в микросервисной архитектуре и выступает в роли распределенной базы данных. Системы очередей обычно состоят из трёх базовых компонентов:

1) __сервер__,
2) __продюсеры__, которые отправляют сообщения в некую именованную очередь, заранее сконфигурированную администратором на сервере,
3) __консьюмеры__, которые считывают те же самые сообщения по мере их появления.

В веб-приложениях очереди часто используются для отложенной обработки событий или в качестве временного буфера между другими сервисами, тем самым защищая их от всплесков нагрузки.

Консьюмеры получают данные с сервера, используя две разные модели запросов: pull или push.

![1.jpeg](../../Images/Basics1.jpeg)

## ![warning](../../Images/icon-warning.png) [Замечания по выбору архитектуры развертывания](https://gitlab.com/technorat/devops-manuals/-/tree/main/Kafka/Docs/Basics.md)

